[一分鐘晚報] (核突支那apps) BBC: 印度Ban鳩PUBG, 百度等百幾個中國apps

嚟緊小弟都會每日早晚簡單翻譯啲外國報導俾大家睇，等大家可以雙語吸收資訊，學多啲英文尤其係咁多位DSE仔女，係香港嘅未來
希望睇完幫手推
---------------------------------------------------------------------------------------

India bans PUBG, Baidu and more than 100 apps linked to China

//India's IT Ministry said it had "credible information" the latest batch was acting against India's interests. //
「印度IT部門話有「可靠消息」指出，最新一批被封鎖嘅apps不符國家利益。 」

//The ministry said it had received many complaints from "various sources" including several reports about "misuse of some mobile apps available on Android and iOS platforms for stealing and surreptitiously transmitting users' data in an unauthorised manner to servers which have locations outside India".//
「IT部門話收到「不同來源」嘅投訴，當中有報告關於「Android及IOS 平台上嘅程式嘅不當使用，未經允許偷取及秘密傳送用戶資料到印度境外嘅伺服器」。」
(Surreptitious 解 秘密地，對DSE來講係難字，同義詞有sneaky (informal, 小學雞), secretive, covert, stealthy, clandestine。
Manner 禮貌/態度，但喺呢度要跟埋in a ___ manner 咁睇，去形容前文嘅動作。
e.g. The information has been presented detailedly / in a detailed manner.)

//The US has also recently taken action against Chinese apps, threatening to ban TikTok and ordering US firms to stop doing business with Tencent's WeChat platform. White House trade advisor Peter Navarro has said that the administration also has other Chinese apps within its sights. //
「美國最近亦已經採取行動對付中國apps, 威脅封鎖Tiktok同要求美國企業停止喺騰訊嘅微訊平台上經營。白宮貿易顧問Navarro講左政府已經望實其他中國apps」
(Within its sights 字面意思係「在視線範圍內」，引申到即係近距離睇住，隨時可以反應既意思)

希望睇完幫手推
相關翻譯:
(斷交部) 紐約時報: 美國進一步限制中國外交人員活動

(第一年) BBC: 香港運動 - 5個引爆點

孫某要求DSE仔女好好讀書, 多讀英文

推

樓主五毛熱狗

孫將軍推

印度神油

睇完幫手推

硬撚晒

推爆你

依家啲細路仲知唔知咩係核突支那style

樓主好波！

00後識唔識核突支那style?

咁有心, 幫你推..

盡做啦

Pub豬係支架？

Tencent合作搞嘅

齊來學英文

全世界鬥黃

好有心 幫推